%\usepackage{ifxetex}
%\ifxetex
%  % % se for utilizar as fontes do sistema: **escolha sua fonte**
%    % comandos de fontes
%\usepackage{mathspec}
%\setmathsfont(Digits,Latin,Greek){Minion Pro}
%\setmathrm{Minion Pro}
%\setmainfont[Numbers=OldStyle]{Minion Pro} %fonte principal (serifada)
%\setsansfont[Scale=0.9]{Myriad Pro} %fonte sem serifas
%\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Consolas} % fonte monoespaçada
%  
%  \usepackage{polyglossia} %always load polyblossia after fonts for digits in math mode
%  \setmainlanguage{brazil}
%  \setotherlanguages{french,english,spanish,german,italian}  
% 
%\else
%  % % se for utilizar pdflatex
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{newtxmath} 
\usepackage{Alegreya}
\usepackage{AlegreyaSans}
\usepackage[lf]{FiraMono}
\usepackage[italic]{mathastext}
%\fi

%% Observação: o pacote polyglossia pode apresentar erro ao ser utilizado com ifxetex + babel. 
%% Se isso acontecer, atualize o pacote para a versão mais recente ou utilize somente uma das sequências (pdflatex ou xelatex), comentando ou apagando a outra.
